# Docker (Pagina web principal de Comamndos para docker)
    https://docs.docker.com/engine/reference/commandline/cli/

# Listar imagenes
```sh
    docker images                                   (listar imagenes | opcion 1)
    docker image ls                                 (listar imagenes | opcion 2)
    docker rmi [IMAGE ID]                           (eliminar imagen, siempre y cuando no tenga un contenedor ni activo ni parado)
    docker rmi -f [IMAGE ID]                        (eliminar imagen con un contenedor parado)
```

# Borrado de todas las imagenes en las que conincide el nombre
```sh
    docker images
    docker images | grep [REPOSITORY] | awk '{print $3}' | xargs docker rmi -f
```

# Listar contenedores (a partir de una imagen)
```sh
    docker ps                                       (listar contenedores | opcion 1)
    docker ps -a                                    (muestra tanto activos como inactivos)
    docker container ls                             (listar contenedores | opcion 2)
    docker stop [CONTAINER ID]                      (parar un contenedor)
    docker rm [CONTAINER ID]                        (eliminar contenedor parado)
    docker restart [CONTAINER ID]                   (reactivar un contenedor)
```

# Borrado de todos los contenedores
```sh
    docker ps -a
    docker stop [CONTAINER ID] && docker rm [CONTAINER ID]
    docker stop $(docker ps -a -q) && docker rm $(docker ps -a -q)
```

# Listar volumenes (archivos de configuración de los contenedores)
```sh
    docker volume ls                                (listar archivos de configuración donde tenemos los plugins)
    docker volume create [NOMBRE]                   (crear un nuevo archivo de configuración para la imagen)
    docker volume rm [NOMBRE]                       (eliminar el archivo de configuración)
```

# Listar redes (redes propias de comunicación entre imagenes)
```sh
    docker network ls                               (listar archivos de red privada/publica donde tenemos los plugins)
    docker network create [NETWORK ID | NOMBRE]     (crear un nuevo archivo de red privada/publica para la imagen)
    docker network rm [NETWORK ID | NOMBRE]         (eliminar el archivo de red privada/publica)
```

*-----------------------------------------------------------------------------*

# Ver el contenido de una imagen
```sh
    docker run -it [IMAGE:TAG] bash
```

# Ver el contenido de un contenedor
```sh
    docker exec -ti [CONTAINER ID] bash
```

# Levantar un contenedor a partir de una imagen
```sh
    docker run -d -p 8123:8080 [REPOSITORY | REPOSITY:TAG]
    docker run -d -p 8066:8080 jenkinsci/blueocean (Ejemplo)
```

*-----------------------------------------------------------------------------*

# Docker build
```sh
    docker build -t [REPOSITORY:TAG] .                      (El punto indica donde se encuantra el archivo Dockerfile)
```

# Subir imagen a DockerHub
```sh
    docker tag [REPOSITORY:TAG] [USERNAME/REPOSITORY:TAG]   (El slash del medio es necesario, retageamos docker local a docker cloud)
    docker push [USERNAME/REPOSITORY:TAG]                   (Hacemos la subido a Docker Hub)
```
